"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Basic Settings"
msgstr "基础设置"

msgid "HFSC"
msgstr "HFSC"

msgid "CAKE"
msgstr "CAKE"

msgid "Advanced"
msgstr "高级设置"

msgid "Rules"
msgstr "规则"

msgid "Custom Rules"
msgstr "自定义规则"

msgid "Connections"
msgstr "连接"

msgid "QoSmate Settings"
msgstr "QoSmate 设置"

msgid "Configure QoSmate settings."
msgstr "配置 QoSmate 设置。"

msgid "Service Status"
msgstr "服务状态"

msgid "Running"
msgstr "运行中"

msgid "Stopped"
msgstr "已停止"

msgid "Service Control"
msgstr "服务控制"

msgid "Start"
msgstr "启动"

msgid "Restart"
msgstr "重启"

msgid "Stop"
msgstr "停止"

msgid "Auto Setup"
msgstr "自动设置"

msgid "Start Auto Setup"
msgstr "开始自动设置"

msgid "This will run a speed test and configure QoSmate automatically."
msgstr "这将运行速度测试并自动配置 QoSmate。"

msgid "Gaming Device IP (optional)"
msgstr "游戏设备 IP（可选）"

msgid "Invalid speed test results. Please try again or set values manually."
msgstr "无效的速度测试结果。请重试或手动设置值。"

msgid "QoSmate settings updated and service restarted."
msgstr "QoSmate 设置已更新，服务已重启。"

msgid "Failed to start QoSmate"
msgstr "启动 QoSmate 失败"

msgid "Failed to restart QoSmate"
msgstr "重启 QoSmate 失败"

msgid "QoSmate stopped"
msgstr "QoSmate 已停止"

msgid "QoSmate started"
msgstr "QoSmate 已启用"

msgid "Failed to stop QoSmate"
msgstr "停止 QoSmate 失败"

msgid "Version Information"
msgstr "版本信息"

msgid "Unable to fetch"
msgstr "获取失败"

msgid "Current Version"
msgstr "当前版本"

msgid "Latest Version"
msgstr "最新版本"

msgid "A new version is available!"
msgstr "有新版本可用！"

msgid "QoSmate is up to date."
msgstr "QoSmate 已是最新"

msgid "Unable to check for updates."
msgstr "检查更新失败"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

msgid "Enable or disable qosmate"
msgstr "启用或禁用 QoSmate"

msgid "WAN Interface"
msgstr "WAN 接口"

msgid "Select the WAN interface"
msgstr "选择 WAN 接口"

msgid "Download Rate (kbps)"
msgstr "下载速度 (kbps)"

msgid "Set the download rate in kbps"
msgstr "设置下载速率（kbps）"

msgid "Upload Rate (kbps)"
msgstr "上传速度 (kbps)"

msgid "Set the upload rate in kbps"
msgstr "设置上传速率（kbps）"

msgid "Root Queueing Discipline"
msgstr "根队列管理策略"

msgid "Select the root queueing discipline"
msgstr "选择根队列管理策略"

msgid "Please set non-zero values manually."
msgstr "请手动设置非零值。"

msgid "QoSmate HFSC Settings"
msgstr "QoSmate HFSC 设置"

msgid "Configure HFSC settings for QoSmate."
msgstr "配置 QoSmate 的 HFSC 设置。"

msgid "HFSC Settings"
msgstr "HFSC 设置"

msgid "Link Type"
msgstr "链路类型"

msgid "Select the link type"
msgstr "选择链路类型"

msgid "Overhead"
msgstr "开销"

msgid "Set the overhead"
msgstr "设置开销"

msgid "Default: 44"
msgstr "默认值: 44"

msgid "Game Queue Discipline"
msgstr "游戏队列机制"

msgid "Queueing method for traffic classified as realtime"
msgstr "分类为实时流量的队列方法"

msgid "Game Upload (kbps)"
msgstr "游戏上传速率（kbps）"

msgid "Bandwidth reserved for realtime upload traffic"
msgstr "为实时上传流量保留的带宽"

msgid "Default: 15% of UPRATE + 400"
msgstr "默认值: 上传速度的 15% + 400"

msgid "Default: 15% of DOWNRATE + 400"
msgstr "默认值: 下载速度的 15% + 400"

msgid "Game Download (kbps)"
msgstr "游戏下载速率（kbps）"

msgid "Bandwidth reserved for realtime download traffic"
msgstr "为实时下载流量保留的带宽"

msgid "Non-Game Queue Discipline"
msgstr "非游戏队列机制"

msgid "Select the queueing discipline for non-realtime traffic"
msgstr "为非实时流量选择队列机制"

msgid "Non-Game QDisc Options"
msgstr "非游戏队列选项"

msgid "Cake options for non-realtime queueing discipline"
msgstr "非实时队列机制的 Cake 选项"

msgid "Default: besteffort ack-filter"
msgstr "默认值: besteffort ack-filter"

msgid "Max Delay (ms)"
msgstr "最大延迟（毫秒）"

msgid "Target max delay for realtime packets after burst (pfifo, bfifo, red)"
msgstr "突发后实时数据包的目标最大延迟 (pfifo, bfifo, red)"

msgid "PFIFO Min"
msgstr "PFIFO 最小值"

msgid "Minimum packet count for PFIFO queue"
msgstr "PFIFO 队列的最小数据包数"

msgid "Avg Packet Size (B)"
msgstr "平均数据包大小（字节）"

msgid "Used with PFIFOMIN to calculate PFIFO limit"
msgstr "与 PFIFOMIN 一起使用以计算 PFIFO 限制"

msgid "NETEM Delay (ms)"
msgstr "NETEM 延迟（毫秒）"

msgid "NETEM delay in milliseconds"
msgstr "NETEM 的延迟，以毫秒为单位"

msgid "NETEM Jitter (ms)"
msgstr "NETEM 抖动（毫秒）"

msgid "NETEM jitter in milliseconds"
msgstr "NETEM 的抖动，以毫秒为单位"

msgid "NETEM Distribution"
msgstr "NETEM 分布"

msgid "NETEM delay distribution"
msgstr "NETEM 延迟分布"

msgid "Packet Loss Percentage"
msgstr "数据包丢失百分比"

msgid "Percentage of packet loss"
msgstr "数据包丢失百分比"

msgid "Failed to save settings or update QoSmate service: "
msgstr "保存设置或更新 QoSmate 服务失败："

msgid "QoSmate CAKE Settings"
msgstr "QoSmate CAKE 设置"

msgid "Configure CAKE settings for QoSmate."
msgstr "配置 QoSmate 的 CAKE 设置。"

msgid "CAKE Settings"
msgstr "CAKE 设置"

msgid "Common Link Presets"
msgstr "常见链路预设"

msgid "Select common link presets"
msgstr "选择常见链路预设"

msgid "Raw (No overhead compensation)"
msgstr "原始（无开销补偿）"

msgid "Conservative (48 bytes overhead + ATM)"
msgstr "保守（48 字节开销 + ATM）"

msgid "Ethernet"
msgstr "以太网"

msgid "DOCSIS cable"
msgstr "DOCSIS 电缆"

msgid "PPPoA VC-Mux"
msgstr "PPPoA VC-Mux"

msgid "PPPoA LLC"
msgstr "PPPoA LLC"

msgid "PPPoE VC-Mux"
msgstr "PPPoE VC-Mux"

msgid "PPPoE LLC-SNAP"
msgstr "PPPoE LLC-SNAP"

msgid "Bridged VC-Mux"
msgstr "桥接 VC-Mux"

msgid "Bridged LLC-SNAP"
msgstr "桥接 LLC-SNAP"

msgid "IPoA VC-Mux"
msgstr "IPoA VC-Mux"

msgid "IPoA LLC-SNAP"
msgstr "IPoA LLC-SNAP"

msgid "PPPoE PTM"
msgstr "PPPoE PTM"

msgid "Bridged PTM"
msgstr "桥接 PTM"

msgid "Set the overhead"
msgstr "设置开销"

msgid "Default: based on preset"
msgstr "默认值: 基于预设"

msgid "MPU"
msgstr "MPU"

msgid "Minimum packet size CAKE will account for"
msgstr "CAKE 将考虑的最小数据包大小"

msgid "Link Compensation"
msgstr "链路补偿"

msgid "Set the link compensation"
msgstr "设置链路补偿"

msgid "Ether VLAN Keyword"
msgstr "Ether VLAN 关键字"

msgid "Set the Ether VLAN keyword"
msgstr "设置 Ether VLAN 关键字"

msgid "Priority Queue (Ingress)"
msgstr "优先级队列（入口）"

msgid "Sets CAKE's diffserv mode for incoming traffic"
msgstr "为入站流量设置 CAKE 的 diffserv 模式"

msgid "Diffserv 3-tier priority"
msgstr "Diffserv 3 级优先级"

msgid "Diffserv 4-tier priority"
msgstr "Diffserv 4 级优先级"

msgid "Diffserv 8-tier priority"
msgstr "Diffserv 8 级优先级"

msgid "Priority Queue (Egress)"
msgstr "优先级队列（出口）"

msgid "Sets CAKE's diffserv mode for outgoing traffic"
msgstr "为出站流量设置 CAKE 的 diffserv 模式"

msgid "Host Isolation"
msgstr "主机隔离"

msgid "Applies fairness first by host, then by flow(dual-srchost/dual-dsthost)"
msgstr "首先按主机，然后按流量应用公平性 (dual-srchost/dual-dsthost)"

msgid "NAT (Ingress)"
msgstr "NAT（入口）"

msgid "Enable NAT lookup for ingress"
msgstr "为入站启用 NAT 查找"

msgid "NAT (Egress)"
msgstr "NAT（出口）"

msgid "Enable NAT lookup for egress"
msgstr "为出站启用 NAT 查找"

msgid "ACK Filter (Egress)"
msgstr "ACK 过滤器（出口）"

msgid "Set ACK filter for egress. Auto enables filtering if download/upload ratio ≥ 15."
msgstr "为出口设置 ACK 过滤器。如果下载/上传比率≥15，将自动启用过滤。"

msgid "Auto"
msgstr "自动"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

msgid "Disable"
msgstr "禁用"

msgid "RTT"
msgstr "RTT"

msgid "Default: auto"
msgstr "默认值：自动"

msgid "Set the Round Trip Time"
msgstr "设置往返时间"

msgid "Autorate (Ingress)"
msgstr "自动速率（入口）"

msgid "Enable autorate for ingress"
msgstr "为入站启用自动速率"

msgid "Extra Parameters (Ingress)"
msgstr "额外参数（入口）"

msgid "Set extra parameters for ingress"
msgstr "设置入站的额外参数"

msgid "Extra Parameters (Egress)"
msgstr "额外参数（出口）"

msgid "Set extra parameters for egress"
msgstr "设置出站的额外参数"

msgid "Failed to save settings or update QoSmate service: "
msgstr "保存设置或更新 QoSmate 服务失败："

msgid "QoSmate Advanced Settings"
msgstr "QoSmate 高级设置"

msgid "Configure advanced settings for QoSmate."
msgstr "配置 QoSmate 的高级设置。"

msgid "Advanced Settings"
msgstr "高级设置"

msgid "Preserve Config Files"
msgstr "保留配置文件"

msgid "Preserve configuration files during system upgrade"
msgstr "系统升级时保留配置文件"

msgid "Wash DSCP Egress"
msgstr "清除 DSCP（出口）"

msgid "Sets DSCP to CS0 for outgoing packets after classification"
msgstr "分类后将出口数据包的 DSCP 设置为 CS0"

msgid "Wash DSCP Ingress"
msgstr "清除 DSCP（入口）"

msgid "Sets DSCP to CS0 for incoming packets before classification"
msgstr "分类前将入口数据包的 DSCP 设置为 CS0"

msgid "Bandwidth Max Ratio"
msgstr "带宽最大比例"

msgid "Max download/upload ratio to prevent upstream congestion"
msgstr "最大下载/上传比例，以防止上游拥塞"

msgid "Default: 20"
msgstr "默认值：20"

msgid "ACK Rate"
msgstr "ACK 速率"

msgid "Sets rate limit for TCP ACKs, helps prevent ACK flooding / set to 0 to disable ACK rate limit"
msgstr "设置 TCP ACK 的速率限制，帮助防止 ACK 泛洪 / 设为 0 以禁用 ACK 速率限制"

msgid "Default: 5% of UPRATE"
msgstr "默认值：上传速率的 5%"

msgid "Enable UDP Rate Limit"
msgstr "启用 UDP 速率限制"

msgid "Downgrades UDP traffic exceeding 450 pps to lower priority"
msgstr "将超过 450 pps 的 UDP 流量降级为低优先级"

msgid "Boost Low-Volume TCP Traffic"
msgstr "提升小流量 TCP 流量"

msgid "Upgrade DSCP to AF42 for TCP connections with less than 150 packets per second. This can improve responsiveness for interactive TCP services like SSH, web browsing, and instant messaging."
msgstr "将每秒小于 150 个数据包的 TCP 连接的 DSCP 升级到 AF42。这样可以提高 SSH、网页浏览和即时消息等交互式 TCP 服务的响应速度。"

msgid "UDP Bulk Ports"
msgstr "UDP 批量端口"

msgid "Specify UDP ports for bulk traffic"
msgstr "指定用于批量流量的 UDP 端口"

msgid "Default: none"
msgstr "默认值：无"

msgid "TCP Bulk Ports"
msgstr "TCP 批量端口"

msgid "Specify TCP ports for bulk traffic"
msgstr "指定用于批量流量的 TCP 端口"

msgid "TCP MSS"
msgstr "TCP MSS"

msgid "Nftables Hook"
msgstr "Nftables 钩子"

msgid "Select the nftables hook point for the dscptag chain"
msgstr "为 dscptag 链选择 nftables 钩子点"

msgid "Nftables Priority"
msgstr "Nftables 优先级"

msgid "Set the priority for the nftables chain. Lower values are processed earlier. Default is 0 | mangle is -150."
msgstr "为 nftables 链选择优先级。数值越低，处理优先级越高。默认为0，mangle表为 -150。"

msgid "Maximum Segment Size for TCP connections. This setting is only active when the upload or download bandwidth is less than 3000 kbit/s. Leave empty to use the default value."
msgstr "TCP 连接的最大段大小。此设置仅在上传或下载带宽小于 3000 kbit/s 时生效。留空将使用默认值。"

msgid "Default: 536"
msgstr "默认值：536"

msgid "Failed to save settings or update QoSmate service: "
msgstr "保存设置或更新 QoSmate 服务失败："

msgid "QoSmate Rules"
msgstr "QoSmate 规则"

msgid "Configure QoS rules for marking packets with DSCP values."
msgstr "配置 QoS 规则以标记具有 DSCP 值的数据包。"

msgid "Rules"
msgstr "规则"

msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

msgid "DSCP Mapping"
msgstr "DSCP 映射"

msgid "HFSC Mapping:"
msgstr "HFSC 映射："

msgid "High Priority [Realtime] (1:11)"
msgstr "高优先级 [实时] (1:11)"

msgid "EF, CS5, CS6, CS7"
msgstr "EF, CS5, CS6, CS7"

msgid "Fast Non-Realtime (1:12)"
msgstr "快速非实时 (1:12)"

msgid "CS4, AF41, AF42"
msgstr "CS4, AF41, AF42"

msgid "Normal (1:13)"
msgstr "普通 (1:13)"

msgid "CS0"
msgstr "CS0"

msgid "Low Priority (1:14)"
msgstr "低优先级 (1:14)"

msgid "CS2"
msgstr "CS2"

msgid "Bulk (1:15)"
msgstr "批量 (1:15)"

msgid "CS1"
msgstr "CS1"

msgid "CAKE Mapping (diffserv4):"
msgstr "CAKE 映射 (diffserv4)："

msgid "Voice (Highest Priority)"
msgstr "语音 (最高优先级)"

msgid "CS7, CS6, EF, VA, CS5, CS4"
msgstr "CS7, CS6, EF, VA, CS5, CS4"

msgid "Video"
msgstr "视频"

msgid "CS3, AF4x, AF3x, CS2, TOS1"
msgstr "CS3, AF4x, AF3x, CS2, TOS1"

msgid "Best Effort"
msgstr "最佳努力"

msgid "CS0, AF1x, AF2x, TOS0"
msgstr "CS0, AF1x, AF2x, TOS0"

msgid "Bulk (Lowest Priority)"
msgstr "批量 (最低优先级)"

msgid "CS1, LE"
msgstr "CS1, LE"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Protocol"
msgstr "协议"

msgid "TCP"
msgstr "TCP"

msgid "UDP"
msgstr "UDP"

msgid "ICMP"
msgstr "ICMP"

msgid "Any"
msgstr "任意"

msgid "Source IP"
msgstr "源 IP"

msgid "any"
msgstr "任意"

msgid "Invalid IP address or hostname"
msgstr "无效的 IP 地址或主机名"

msgid "Source port"
msgstr "源端口"

msgid "Invalid port or port range"
msgstr "无效的端口或端口范围"

msgid "Destination IP"
msgstr "目的 IP"

msgid "Destination port"
msgstr "目的端口"

msgid "DSCP Class"
msgstr "DSCP 类别"

msgid "EF - Expedited Forwarding (46)"
msgstr "EF - 加速转发 (46)"

msgid "CS5 (40)"
msgstr "CS5 (40)"

msgid "CS6 (48)"
msgstr "CS6 (48)"

msgid "CS7 (56)"
msgstr "CS7 (56)"

msgid "CS4 (32)"
msgstr "CS4 (32)"

msgid "AF41 (34)"
msgstr "AF41 (34)"

msgid "AF42 (36)"
msgstr "AF42 (36)"

msgid "CS2 (16)"
msgstr "CS2 (16)"

msgid "CS1 (8)"
msgstr "CS1 (8)"

msgid "CS0 - Best Effort (0)"
msgstr "CS0 - 最佳努力 (0)"

msgid "Enable counter"
msgstr "启用计数器"

msgid "Enable"
msgstr "启用"

msgid "Failed to save settings or update QoSmate service: "
msgstr "保存设置或更新 QoSmate 服务失败："

msgid "Custom rules have been saved and applied."
msgstr "自定义规则已保存并应用。"

msgid "Failed to save settings or restart QoSmate:"
msgstr "无法保存设置或重启 QoSmate："

msgid "QoSmate Custom Rules"
msgstr "QoSmate 自定义规则"

msgid "Define custom nftables rules for advanced traffic control."
msgstr "定义用于高级流量控制的自定义 nftables 规则。"

msgid "Erase Rules"
msgstr "清除规则"

msgid "Erase Custom Rules"
msgstr "清除自定义规则"

msgid "Are you sure you want to erase all custom rules? This action cannot be undone."
msgstr "确定要清除所有自定义规则吗？此操作无法撤销。"

msgid "Custom rules have been erased and changes applied."
msgstr "自定义规则已清除并应用更改。"

msgid "Failed to erase custom rules or apply changes:"
msgstr "无法清除自定义规则或应用更改："

msgid "Custom nftables Rules"
msgstr "自定义 nftables 规则"

msgid "Enter your custom nftables rules here. The \"table inet qosmate_custom { ... }\" wrapper will be added automatically."
msgstr "在此处输入您的自定义 nftables 规则。\"table inet qosmate_custom { ... }\" 包装器将被自动添加。"

msgid "Custom rules validation successful."
msgstr "自定义规则验证成功。"

msgid "Custom rules validation failed. Please check the validation result below."
msgstr "自定义规则验证失败。请检查下方的验证结果。"

msgid "Validation Result"
msgstr "验证结果"

msgid "No validation performed yet"
msgstr "还未进行任何验证"

msgid "Validate Rules"
msgstr "验证规则"

msgid "Validate"
msgstr "验证"

msgid "Rules Information"
msgstr "规则信息"

msgid "Error: Could not find custom rules textarea"
msgstr "错误：找不到自定义规则文本区域"

msgid "Validating Rules"
msgstr "正在验证规则"

msgid "Please wait while the rules are being validated..."
msgstr "请等待规则验证... "

msgid "Finalizing validation results, please wait..."
msgstr "正在完成验证结果，请稍候..."

msgid "Error during validation:"
msgstr "验证过程中出错："

msgid "Example rules:"
msgstr "示例规则："

msgid "Warning:"
msgstr "警告: "

msgid "Incorrect rules can disrupt network functionality. Use with caution."
msgstr "不正确的规则可能会破坏网络功能。请谨慎使用。"

msgid "QoSmate Connections"
msgstr "QoSmate 连接"

msgid "Filter by IP, IP:Port, Port, Protocol or DSCP"
msgstr "通过 IP、IP:端口、端口、协议或 DSCP 过滤"

msgid "Zoom:"
msgstr "缩放："

msgid "In: "
msgstr "入站："

msgid "Out: "
msgstr "出站："

msgid "Packets"
msgstr "数据包"

msgid "Avg PPS"
msgstr "平均 PPS"

msgid "Max PPS"
msgstr "最大 PPS"

msgid "Avg BPS"
msgstr "平均 BPS"

msgid "Protocol"
msgstr "协议"

msgid "Source"
msgstr "来源"

msgid "Destination"
msgstr "目的地"

msgid "DSCP"
msgstr "DSCP"

msgid "Bytes"
msgstr "字节"
